Je feminismus sprosté slovo?
 
Feminismus to ideologie, ktera zabyva se situaci žen a rovnosti mezi muži a ženy.  Není možny navrhnout jednou komplexní definici protože feminismus je velmí širokym pojmem.
 
Feminismus soustředí se na diskriminace žen v společnosti, rodině a práci, zduraznuje práva žen a hleda řešeni problemů žen.  Podle mně feminismus je velmí duležity, protože zduraznuje rovnost a hleda způsoby co společnost může udělát, aby muži a ženy byli rovní.  Myslím si, že nesouhlas s neekvivaleti neekvivalentním ohodonocením mužů a žen je dobrým přikladem toho, jak feminismus zduraznuje problemy a pomaha hledát řešeni.
 
Feminismus podtrháva nejen nerovnost, ale taky práva žen, ktere mělyby byt respektované.  Přikladem jsou kampaně feministek, ktere bojuji o právo na potrat.
 
Protože feminismus je širokym pojmem a zabyva se o mnoho problemů, existuji tam růžne varianty.  Jednou s takových variant je radikální feminismus, který tvrdi, že ženy maji potiže kvůli tomu, že existuje patriarchat a dominace můz mužů.  Většina variant feminismu není radikalná, spiš zduraznuje rovnost a práva.
